<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE Rules SYSTEM "../rules.dtd">

<Building id="building_campfire" group="diplomacy" category="building_category_small_building" buyable="true" destructable="true">  
  <Name lang="de_DE">Lagerfeuer</Name>
  <Name lang="en_US">campfire</Name>
  <Description lang="de_DE">
    <p>Das Lagerfeuer ist der Versammlungsort einer Siedlung und übernimmt in der Steinzeit auch die Rolle einer Botschaft.</p>
    <p>Die freiwilligen und unfreiwilligen Gästen werden wahlweise ans Feuer gebeten oder am Marterfall aufgestellt.</p> 
	<p>Hier ist der Ort, um  Entsandte von benachbarten und weit entfernten Stämmen zu bewirten, Kontakte zu pflegen und die wichtigen Dinge zu besprechen. Hier ist aber auch der Ort, um an den gutgläubigen Entsandten oder eingefangenen Gegnern ein Exempel zu statuieren oder sie kurzerhand zu verspeisen.</p>
   </Description>
  <Description lang="en_US">
    <p>Assembly area for the locals and also the district of foreign embassies. Random guests are normally invited to sit by the fire while hostile messengers get hammered at the stake.</p> 
	<p>The place to be in every settlement for networking and discussing the really important matters, like whether a stranger gets eaten alive or tickled to ecstasy.</p>
  </Description>
  <Flavour lang="en_US">
    <p>Diplomatic bla-bla or alliance conferences can be held in the embassies. And a good conversation is not a monologue!</p>
  </Flavour>
    <Flavour lang="de_DE">
    <p>Ort für Diplomatischer Austausch oder Allianzbesprechungen. Zu einer guten Unterhaltung gehören mindestens zwei. Auch wenn oft nur einer redet.</p>
   </Flavour> 
  <Requirement id="building_chief_cottage" min_level="3" />  
  <Cost id="resource_stone" round="true">2*FLOOR(POW(LEVEL,3))</Cost>  
  <Cost id="resource_wood" round="true">5*FLOOR(POW(LEVEL,4.5))</Cost>  
  <Cost id="resource_furs" round="true">MAX(0,LEVEL-2)*FLOOR(POW(LEVEL,3))</Cost>   
  <ProductionTime shortenable="true">600*LEVEL+30</ProductionTime>             
  <Abilities> <!-- just for grouping -->
    <UnlockDiplomacy level="1" foundAllianceLevel="5" />
  </Abilities>
</Building>

