<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE Rules SYSTEM "rules.dtd">

<ArtifactTypes>
  <Artifact id="artifact_0">
    <Name lang="de_DE">Abrissbirne</Name>
    <Name lang="en_US">Demolition Ball</Name>
    <Description lang="de_DE">
      <p>Mammut-Knut war sehr überrascht als er den Neandertalern eine große schwarze Kugel mit komischer Bemalung und lockeren Schnur entreißen konnte. Nach einer kurzen Untersuchung mit seiner Fackel bei der die Schnur kurzzeitig Feuer fing wurde Knut seinem Ruf als kluger Kopf gerecht: 'Auf zur Tüftler-Werkstatt!'</p>
    </Description>
    <Description lang="en_US">
      <p>A smooth black boulder with a piece of string growing out of it. Noone knows what its supposed to be good for. Maybe the Tinkers can make sense of it</p>
    </Description>
    <Flavour lang="de_DE">Haben die Götter diese Kugel verloren? Ich liebe Rätsel!</Flavour>
    <Flavour lang="en_US">Harder than stone and what are those strange red signs painted on it? It's a mystery.</Flavour>
    <Initiation>
      <Description lang="de_DE">
        <p>Die Tüftler der Werksatt haben das Artefakt entschlüsselt und eine großartige Apparatur gebaut. Mit der sogenannten Abrissbirne kann Stein deutlich schneller abgebrochen werden, davon profitiert sogar die gesamte Allianz.</p>
      </Description>
      <Description>
        <p>The Tinkers figured it out! With this new construction we can smash rocks more easily thank before, surely this technology will spread to our allies as well.</p>
      </Description>
      <InitiationCost id="resource_stone" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_wood" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_fur" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationTime shortenable="true">FLOOR(168*3600-2*1.7779*3600*(POW((LEVEL-1),1.5)))</InitiationTime>
    </Initiation>
    <ArtifactAmount>1</ArtifactAmount>
    <Effects>
      <ProductionBonus id="resource_stone" domain="character">0.2</ProductionBonus>
      <ProductionBonus id="resource_stone" domain="alliance">0.05</ProductionBonus>
    </Effects>
  </Artifact>
  <Artifact id="artifact_1">
    <Name lang="de_DE">Lochscheibe</Name>
    <Name lang="en_US">Punched Disc</Name>
    <Description lang="de_DE">
      <p>Der hellste Augenblick im Leben von Hansi Haudrauf war der Ausruf 'Auf zur Tüftler-Werkstatt!' als er beim Kampf gegen die Neandertaler auf den unbekannten Lochstein stieß. Da der Lochstein zu schwer war wurde er kuzerhand zur Hauptsiedlung gerollt.</p>
    </Description>
    <Description lang="en_US">
      <p>The punched disc was found in the wake of a great battle with the neandertals. But since noone knew what to do with it they deceided to just give it to the workshop.</p>
    </Description>
    <Flavour lang="de_DE">Ein Stein mit einem Loch! Das ist doch nun wirklich nichts neues.</Flavour>
    <Flavour lang="en_US">A stone with a hole? Now i've seen everything.'</Flavour>
    <Initiation>
      <Description lang="de_DE">
        <p>Die Tüftler der Werkstatt haben eine geniale Idee zur Verwertung des Lochsteins gehabt. Das dreickige Rad revolutiniert den Transport von Holz durch neuartige Holzkarren. Sowohl die eigen als auch die Allianz-Holzproduktion profitiert von dieser Entdeckung.</p>
      </Description>
      <Description>
        <p>After a while the Tinkers finally found a use for the damn thing. They figured, that they could use it to transport wood with astonishing speed and shared this knowledge with their allies as well. Unfortunately the discs round form wasnt aesthetically pleasing to the Tinkers, but they managed to fix that too.</p>
      </Description>
      <InitiationCost id="resource_stone" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_wood" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_fur" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationTime shortenable="true">FLOOR(168*3600-2*1.7779*3600*(POW((LEVEL-1),1.5)))</InitiationTime>
    </Initiation>
    <ArtifactAmount>1</ArtifactAmount>
    <Effects>
      <ProductionBonus id="resource_wood" domain="character">0.2</ProductionBonus>
      <ProductionBonus id="resource_wood" domain="alliance">0.05</ProductionBonus>
    </Effects>
  </Artifact>
  <Artifact id="artifact_2">
    <Name lang="de_DE">Wäscheleine</Name>
    <Name lang="en_US">Clothing Horse</Name>
    <Description lang="de_DE">
      <p>Im blutigen Kampf gegen die Neandertaler entdeckte Don Donnerschlag den großen Stil in einem Baumstumpf. Da ihm das Material der Verankerung im Baumstumpf nicht geheuer war, folgte schnell der Ausruf 'Auf zur Tüftler-Werkstatt!'.</p>
    </Description>
    <Description lang="en_US">
      <p>When the clothing horse was first discovered the strange material of its stand frightened a lot of people. The only ones brave enough to take a good look at it were the Tinkers in the workshop.</p>
    </Description>
    <Flavour lang="de_DE">Hmm, was ist das? Eine Waffe oder ein Werkzeug kann das nicht sein, oder?</Flavour>
    <Flavour lang="en_US">Well this surely couldnt be some sort of tool or weapon.</Flavour>
    <Initiation>
      <Description lang="de_DE">
        <p>Auf eine Wäscheleine hätten sie auch ohne das unbekannte Artefakt kommen sollen, sagten sich die Tütfler. Die Wäscheleine beschleunigt neben der eigenen auch die Fellproduktion der Allianz.</p>
      </Description>
      <Description>
        <p>To be honest, they should have come up with this a lot earlier. But nevertheless, thanks to this new clothing horse furriers everywere began to work more efficiently.</p>
      </Description>
      <InitiationCost id="resource_stone" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_wood" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_fur" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationTime shortenable="true">FLOOR(168*3600-2*1.7779*3600*(POW((LEVEL-1),1.5)))</InitiationTime>
    </Initiation>
    <ArtifactAmount>1</ArtifactAmount>
    <Effects>
      <ProductionBonus id="resource_fur" domain="character">0.2</ProductionBonus>
      <ProductionBonus id="resource_fur" domain="alliance">0.05</ProductionBonus>
    </Effects>
  </Artifact>
  <Artifact id="artifact_3">
    <Name lang="de_DE">Schwarzer Monolith</Name>
    <Name lang="en_US">Black Monolith</Name>
    <Description lang="de_DE">
      <p>Der Kampf gegen die Neandertaler war kaum beendet, als Knochen-Kalle die Entdeckung seines Lebens machte. Ein schwarzer Monoilith war aber leider nichts was bei den Frauen besonders gut ankommt.</p>
    </Description>
    <Description lang="en_US">
      <p>Towering and threatning the monolith is a fearfull thing to behold. Unfortunately it didnt impress the ladies as much as the warriors had hoped, so they just tossed it to the Tinkers to worry about it.</p>
    </Description>
    <Flavour lang="de_DE">Der schwarze Monolith ist toll. Er ist so groß und nunja schwarz eben.</Flavour>
    <Flavour lang="en_US">The monolith is great and black and .... yeah.</Flavour>
    <Initiation>
      <Description lang="de_DE">
        <p>Mit dem schwarzen Monolithen kamen die Tütfler aus der Werkstatt nicht wirklich weiter. Die Untersuchungen lehrten sie zwar eine Menge und von der Erfahrung profitierte ihr Stamm und ihre Allianz, aber was zählbares kam dabei nicht raus.</p>
      </Description>
      <Description>
        <p>In all honesty, the Tinkers couldnt make any real use of the monolith. So they just put it there to remind themselves to work harder. Apparently that works and young Tinkers will tell you how they can feel their predecessors experience flowing into them when they look at it.</p>
      </Description>
      <InitiationCost id="resource_stone" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_wood" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_fur" round="true">1000*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationTime shortenable="true">FLOOR(168*3600-2*1.7779*3600*(POW((LEVEL-1),1.5)))</InitiationTime>
    </Initiation>
    <ArtifactAmount>1</ArtifactAmount>
    <ExperienceProduction>15*(MRANK+1)</ExperienceProduction>
    <Effects>
      <ProductionBonus id="resource_fur" domain="character">0.2</ProductionBonus>
      <ProductionBonus id="resource_fur" domain="alliance">0.05</ProductionBonus>
    </Effects>
  </Artifact>
  <Artifact id="artifact_4">
    <Name lang="de_DE">Dino-Osterei</Name>
    <Name lang="en_US">Dino-Easteregg</Name>
    <Description lang="de_DE">
      <p>Interessant was die Neandertaler so horten. Die Tüftlerwerkstatt wird sich über den neuen Fund freuen. Vielleicht ergründen sie sogar die Ursache der bunten Farbe oder gar den Inhalt des Ei. Oder sie denken sich eine absurde Erklärung aus.</p>
    </Description>
    <Description lang="en_US">
      <p>You can find the strangest things if you look around enough. Atleast the Tinkers will be happy with this one. Maybe they can figure out what sort of animal would lay such a strangely colored egg?</p>
    </Description>
    <Flavour lang="de_DE">Ein großes buntes Ei? Was mag da drin sein?</Flavour>
    <Flavour lang="en_US">A great colourful egg? Good or bad?</Flavour>
    <Initiation>
      <Description lang="de_DE">
        <p>Die Tüftler haben diverse Waffen und schwere Gegenstände eingesetzt, aber das Ei war nicht zu knacken. Auch zur Farbe hatten sie keine Eingebung. So wurde verkündet, dass das Ei schön aussieht. Auch nett.</p>
      </Description>
      <Description>
        <p>After days of trying to break the egg open the Tinkers finally came to a conclusion. It's very pretty.</p>
      </Description>
      <InitiationCost id="resource_stone" round="true">250*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_wood" round="true">250*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_fur" round="true">250*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationTime shortenable="true">FLOOR((168*3600-2*1.7779*3600*(POW((LEVEL-1),1.5)))/2)</InitiationTime>
    </Initiation>
    <ArtifactAmount>5</ArtifactAmount>
    <ExperienceProduction>MRANK</ExperienceProduction>
    <Effects>
    </Effects>
  </Artifact>
  <Artifact id="artifact_5">
    <Name lang="de_DE">Steinzerbrösler</Name>
    <Name lang="en_US">Stone Crumbler</Name>
    <Description lang="de_DE">
      <p>Beschreibung des Steinzerbröslers.</p>
    </Description>
    <Description lang="en_US">
      <p>Description of Stone Crumbler</p>
    </Description>
    <Flavour lang="de_DE">Flavor</Flavour>
    <Flavour lang="en_US">Flavor</Flavour>
    <Initiation>
      <Description lang="de_DE">
        <p>Beschreibung des eingeweihten Steinzerbröslers.</p>
      </Description>
      <Description>
        <p>Description of initiated Stone Crumbler</p>
      </Description>
      <InitiationCost id="resource_stone" round="true">250*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_wood" round="true">250*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationCost id="resource_fur" round="true">250*LEVEL</InitiationCost>
      <InitiationTime shortenable="true">FLOOR((168*3600-2*1.7779*3600*(POW((LEVEL-1),1.5)))/2)</InitiationTime>
    </Initiation>
    <ArtifactAmount>2</ArtifactAmount>
    <ExperienceProduction>MRANK</ExperienceProduction>
    <Effects>
    </Effects>
  </Artifact>
</ArtifactTypes>
